上千退伍老兵成都維權被噴辣椒水

2018年09月11日

上千退伍老兵成都維權被噴辣椒水

四川老兵與警察一度爆發衝突。

內地再有大規模退伍老兵維權活動，四川成都昨有數千老兵聚集，到省政府院外請願，並與警察發生肢體衝突，一些老兵被噴辣椒水。入夜後傳有一名副省長與老兵表會談，老兵揚言，會談沒有結果，將在省政府外通宵靜坐。另一方面，北京昨有有數百老兵聚集在中央軍委信訪大院前靜坐，申訴維權。

數百老兵北京上訪靜坐

據Twitter上流傳多條短片所見，數以千計老兵拉起橫額或標語聚集，然後而列隊操往省政府，有的則到民政廳請願。片中出現老兵在中間走，兩邊有警察夾着他們前行，形成「維權三明治」的奇特場面。

據悉，曾有四川民政廳官員曾「承諾接談」，了解老兵訴求，但最終沒有任何官員出來，警察欲驅趕老兵時，因發騷亂，雙方一度爆發衝突。昨晚9時，傳有副省長接見老兵代表，但未知商談結果，老兵們不排除將通宵在省政府外靜坐。

「數百老兵聚集中央軍委信訪大院前，北京愛民街39號。老兵還在增加。」Twitter亦出現大批老兵聚集請願。數十名據稱來自河北的老兵，則直接挺進到中南海紅牆外聚集維權。

近年內地發生多次退伍軍人大規模維權事件，他們不滿安置計劃難以落實，請願要求提高退休金，改善福利待遇。

Twitter/美國之音

上一則
上一則
日男踢慰安婦像 國民黨促下跪道歉

下一則
下一則
颱風「山竹」一半機會直撲香港

廢老又搞事
豬頭習睬你地都傻